5月23中環會不會發生地震

香港災難（修訂版）

4月5日，清明節，我在中午與老母和愛妻上京菜館用膳。老母提及個別親戚因為移民美國，最終弄至家庭破碎。我牙斬斬回應，這些中國移民會在兩至三年後回歸祖國。如果沒有回歸，他們要麼心智不正常，或者去了賣鹹鴨蛋。

我繼而對老母說，如果唔想冇命，要最遲在5月22日返鄉下暫住數天。我說自己唔會冇命，但可能無家可歸。老母聽罷沒有驚恐之情，也沒有問我為何如此認真勸說她要離港。其實，我已經找藉口勸說其他長輩在5月23日之前返鄉下暫住數天。為免被長輩罵我失心瘋或引起他們恐慌，我當然沒有說出原因。但為了可能在5月23日發生的災難，我已經在2018年10月懷著極度悲痛的心情，於所謂的高位沽空樓市，痛失像樣的市區學區房。

吃飽飯，搭地鐵去老遠的公共圖書館付費3.3港元，領取預約繪本—《香港災難》，其封面及一些「精彩」見下圖。請留意第二幅截圖的創作新聞。《天地運看推背圖》作者尋龍居士在兩個月前於《香港經濟日報》發表己亥年大迷信預言，飛星飛道話本港在農曆4月可能發生強烈地震和海嘯，而巴西朱瑟里諾教授只是在2014年3月14日給梁振英特首的信函明確地預言香港在2019年5月23日上午9時正發生黎克特制7級大地震。我因此頗為肯定，尋龍居士的己亥年大迷信預言抄襲第二幅截圖。

日有所思，夜無所夢。我完全不害怕香港發生大地震。既然我已經對此作出準備，就算這樣的香港災難發生了，也應該可以保住性命。令我感到緊張刺激的是，我如無意外在2019年4月內all in恆指權重股和盈富基金，投資組合總值會大升至700萬港元。那麼從投資角度看，5月23日是一個很關鍵的日子。我仍然未計掂數如何為7球港元的藍籌股投資組合對沖。買…是成本相對少很多的對沖方法，但問題是本港股市市場深度遠不及美國。我非常懷疑在5月20日或21日沒有…可以買入。另一個對沖方法是沽期指，問題是成本大和風險高。最不需要用腦的方法是：三十六著，走為上著。但面對發生機會率很低的超大型自然災難，我認為用不著賣掉所有股票。肯定的是，為了投資，我甚有可能在5月23日與香港共存！

我奮力工作和抓緊時間建立7球港元的投資組合，基本上無暇深入應對可能發生的香港災難。不過，每個人在社會的角色不同。我現分享兩篇網上文章，讓大家參考…

2019年4月7日